# tapa14
sistema integral stock para pyme: -en desarrollo-
- stock
- generacion de iva ventas a partir de archivos de RCEL

## Dependencias
### Sistema Operativo - debian stretch
```
sudo apt-get install build-essential libpoppler-cpp-dev pkg-config python3-dev python3-pip swig libssl-dev git unzip ipython3 python3-tk 
```
### Parche M2Crypto ###
```
git clone https://github.com/mcepl/M2Crypto.git
cd M2Crypto
sudo python3 setup.py install
```
### requerimientos python3
```
pip3 install -r requirements.txt
```

### base de datos
``
sudo apt install postgresql postgresql-server-dev-11
```
base y usuarios
```
sudo passwd postgres
su - postgres
createuser -PE -s t14user
createdb -O t14user -E UTF8 tapa14v1
```

### instalacion web2py
```
wget https://mdipierro.pythonanywhere.com/examples/static/web2py_src.zip
unzip web2py_src.zip
```
### descarga de app
```
cd web2py/applications
git clone https://github.com/redondomarco/tapa14.git
cd web2py/applications/tapa14/modules
git clone https://github.com/redondomarco/pyafipws.git
cd web2py/applications/tapa14/views
git clone https://github.com/redondomarco/plugin_adminlte
```
#### actualizacion de app
```
cd web2py/applications/tapa14
git pull
```

####configuracion de la app
Copiamos y editamos el archivo private/appconfig.ini
```
cp web2py/applications/tapa14/examples/appconfig.ini web2py/applications/tapa14/private/
```
#### ejecucion de la shell
web2py nos provee una shell -modelo incluido-
```
cd web2py
python3 web2py.py -S tapa14 -M
```

#### datos iniciales
Desde la shell importamos una base de datos inicial:
```
>>> db.import_from_csv_file(open('applications/tapa14/examples/tapa14_base.csv', 'rb'))
```
#### para exportar todas nuestras tablas
```
>>> db.export_to_csv_file(open('nuestras_tablas.csv', 'wb'))
```

#### files_privados
```
cd web2py/applications/tapa14
git clone https://github.com/redondomarco/tapa14-files.git files
```

#### logging
copiar el archivo web2py/examples/logging.example.conf en el raiz de web2py:
```
cd web2py
cp examples/logging.example.conf logging.conf
```
luego configurar, segun destino del log
1) to file:
```
keys=consoleHandler,messageBoxHandler,rotatingFileHandler

[handler_rotatingFileHandler]
class=handlers.RotatingFileHandler
level=DEBUG
formatter=simpleFormatter
args=("logs/web2py.log", "a", 1000000, 5, 'utf-8')

```

2) to linux syslog(local3):

```
keys=consoleHandler,messageBoxHandler,rotatingFileHandler,linuxSysLogHandler

[handler_linuxSysLogHandler]
class=handlers.SysLogHandler
level=DEBUG
formatter=simpleFormatter
args=("/dev/log", handlers.SysLogHandler.LOG_LOCAL3, 'utf-8')

```

#### frontail
Opcional: para tener los logs en el browser
descargar
https://github.com/mthenw/frontail/releases
```
sudo cp frontail-linux /usr/local/bin/frontail-linux
sudo chmod +x /usr/local/bin/frontail-linux
frontail.sh
```

### pylint-wing
sudo vi /usr/local/bin/pylint-wing
```
#!/usr/bin/python
# EASY-INSTALL-ENTRY-SCRIPT: 'pylint==0.28.0','console_scripts','pylint'
__requires__ = 'pylint==0.28.0'
import re
import sys
import sys.path.append('/home/marco/web2py')
import sys.path.append('/home/marco/web2py/applications/tapa14/models')

from pkg_resources import load_entry_point

if __name__ == '__main__':
    sys.argv[0] = re.sub(r'(-script\.pyw?|\.exe)?$', '', sys.argv[0])
    sys.exit(
        load_entry_point('pylint==0.28.0', 'console_scripts', 'pylint')()
    )
```
sudo chmod +x /usr/local/bin/pylint-wing